北京制裁蘋果=制裁自己 中國480萬人恐失業

美國商務部上周決定制裁中興通訊，令這間中國龍頭通訊裝備製造商陷入「休克」。爾後，外紛紛猜測中國會否報復，甚至向美國蘋果公司（Apple）動刀。此舉可能性有多大，我們必須先了解幾個關鍵數據。

不能否認的是，中國市場對蘋果公司很重要。根據全球技術諮詢與調查公司阿瑟頓研究（Atherton Research）首席分析師讓-巴普蒂斯特-蘇的文章，單單去年，在包括港澳台地區和中國內地在內的大中華區，蘋果的總收入超過460億美元，相當於其年收入的19%。

外國報告：中國倘制裁 蘋果或裁2.7萬員工

當中，蘋果手機（iPhone）在中國的市場佔有率是11%，iPad、Mac以及其他蘋果智能電子產品的銷量也在增加。

Atherton Research報告因此推斷，中國倘為了中興報復美國，禁止蘋果在中國販售產品，蘋果股價將崩跌，且在中國業績大受影響下，蘋果恐須裁員多達2.7萬人。

但值得注意的是，這種推論顯然忽略了一個極重要的因素－－在全球化格局中，美國品牌蘋果產品，佔極大比重是中國製造的；因此中國制裁蘋果，其實無疑於制裁自己。

很有意思的是，蘋果公司對自己對由中國經濟的貢獻很自信。Apple的中國網站列舉例子：

Apple通過各種方式來為中國經濟、社會的發展作出貢獻。創造廣泛優質的就業機會，是其中非常重要的組成部分。通過中國的供應鏈、採購和投資等，我們帶來了300多萬個工作機會，iOS 的App Store生態系統支持了180 多萬個工作崗位。

自從App Store 發布以來，大中華區開發者還從中獲得了1100多億人民幣的收益。

這裡的數字透出一個訊息，就是蘋果的存在，為中國直接或間接支持了480萬個就業機會，單App Store就創逾千億人民幣收益。

蘋果網站稱 對中國經濟貢獻大

因此其他的不計，倘若中國真的禁售蘋果產品，蘋果銷售急下滑，蘋果固然受重傷，但中國就豈能獨善其身。

我們還要注意一點的是，中國近年為何要把GDP增長設定於6.5%？這背後的哲學是，中國必須有這樣的經濟增速，才能保障每年新增大約1000萬個就業職位。

事實上，今年總理李克強發展的2018年政府工作報告，提出國內生產總值增長目標是6.5%左右，緊隨其後的表述是城鎮新增就業1100萬人以上。這正說明了6.5%與千萬就業的邏輯關係。

在這個前提下，中國打下在華創造數以百萬計就業機會的蘋果，卻令自己的就業問題蒙上陰影，中國政府會樂見嗎？尤其是人民穩定就業，與中國社會、乃至政治穩定息息相關，中國官方對此非常慎審。

中國官方沒說「制裁蘋果」這類話

打貿易戰要狠、要精準，但更重要的是理性。我們不難發現中興出事後，中央主流媒體從未提過「制裁蘋果」這類話，只有《環球時報》總編胡錫進曾用iPhone在微博發帖，呼籲「抵制美國，支持中興」。

四百萬人失業，中國或成最大贏家

厲害了

厲害了....

中國又贏

支持抵制美國貨

拎起舊石砸自己嘅腳

四百萬人失業,走晒去參軍做中國隊長,

中國多左400萬個SUPER HERO,中國又贏

點解我淨係諗到，制裁Apple 即係香港先達翻生，又黎炒過
除非佢話由Apple 既電話係大陸用唔到，或者wechat 微博要係App store CN 下架

刁主席領導下嘅厲害了我的国，究竟 全盛時期可以「或許成為最大贏家」幾多次？

我們還要注意一點的是，中國近年為何要把GDP增長設定於6.5%？這背後的哲學是，中國必須有這樣的經濟增速，才能保障每年新增大約1000萬個就業職位。

480萬人失業即係要多返3%GDP增長先吸收到

先達狗會戰勝歸來

Amazing ,my country (USA)

1. 中國報復制裁apple禁賣iPhone
2.美國報復禁Google license Android畀中國手機公司
3. 結果 中國人iPhone Android都冇得用

標題黨咪美国或成最大輸家，其實成敗轉眼就過。

利申
抄歌詞

蘋果鎖晒支那註冊 iPhone

全部 iPhone 變磚。

咁點用支付寶

做得全球最大贏國唔係連一間美國公司都唔敢禁丫嘛

係我就唔忍喇

之前係香討定yahoo睇到啲留言話中興及華為會吸納返蘋果啪工人 , 贏國又贏了

YunOS

快

制裁呢樣嘢一向七傷拳黎。
不過美國佬打得起囉

成日吹亮咩春劍，就係個個等緊習種出手

係亮劍就罰最大果個啦

沒事沒事

我覺得無可能出現. 唔好話一個市. 我諗一個小地方都無可能全棄蘋果.

多難興邦嘅嘢，我哋識條鐵咩

中國人宜家先察覺係外國勢力養緊佢地

蘋果需要組裝工人, 唔去大陸最多咪搬去越南巴西甚至印度
一時三刻對蘋果可能有影響既, 但係大陸幾百萬人無野做隨時動亂
睇下邊個死先

制裁埋microsoft, Linus, intel, 全中國回歸未有電腦年代

中国又嬴

中国或成最大贏家

少數人冇野做係失業
大堆人冇野做只係數字
無論點都好，贏家只有一個

中國先多人用iPhone

夠膽唔好用windows

其實調番轉睇 支那唔跪低（呢樣有d難 假設住先）捱到呢關（趕走apple 自主燃發成功）
係咪發展得會更好

始終一直依賴人既產品 都係比人揸住春袋
而家人地唔賣比你
明逼你自己整

你講既野完全冇可能 , 討論唔到

制裁好, IPHONE4,5炒獲金既年代番黎啦

口交嘅嘢搵鬼信
支那貨？
食物安全都做唔到啦
啲大中華on9一味話大陸好住乜乜乜
一路去其他地方買食買著，成gip咁車走cls

仲要邊買邊話自己抗救緊人 唔係佢黎買就無其他人要

結論:
中國或成最大贏家

中國工廠做既野太易replace
你睇下近年咁多工廠搬去東南亞就知
佢而家要轉型做高科技野
問題黎啦
好多高科技生產線都係中外合資（例如Airbus)
而且好多時候係因為要打入中國市場先設間廠係度
你ban人高科技產品
人地咪搬番去外國囉
反正呢d高科技野重質不重量
個cost唔係最重要concern，因為profit margin夠高
係日本/美國整出黎又一定靚過你大陸廠
但係對大陸黎講就唔同講法
因為呢堆合資廠養好多engineer
Let’s say $10000人仔一個月
堆廠走左邊個出咁高pay養佢地
所以大陸打下大豆可能尚算有效
但一去到咩打汽車打飛機根本唔work
傷人五百自損一千

又然

無論北京制唔制裁蘋果
apple 要 made in USA
已經係Trump 嘅政治籌碼
遲早問題

禁售一定無用，最後贏嘅只會係先達同班海關，蘋果亦都唔會輸得太緊要，因為個銷量會去咗其他國家尤其香港，唯有appstore 收入就真係會少咗
要制裁就一定要禁埋用，一見人用就拉，咁就真係銷量歸零喇

可能只得傷人五十自損一千
但大陸最大嘅優勢係人多
唔當人係人
所以最終中國或會成為最大贏家!

東莞常平風光日子再來

要返去石器時代

其實人地大條道理制裁中興
蘋果又有乜過失需要被制裁呀?

痴線 大陸狗唱國歌果時冇人驚
美國佬一齊唱美國國歌你就仆硬街

到時冇得買iPhone 炒iphone時又來臨

大陸人將iphone當成係貨幣
出quotation會話
「給我iphone 10」
「兩個二手iphone 6plus」

利申 聽同大陸人有生意往來嘅fd講

蘋果之前個千幾二千億美金岩晒用黎應急

香港水客又贏一仗

走私賊或成最大臝家

美國就係想你制裁 你估侵侵唔想Apple變返晒做Made in US咩
同埋真係制裁嘅 先達應該會仲癲過iPhone 5果陣
大陸佬冇咁傻掛

富士康一早話會美國開廠

要不是蘋果 你們中國早就完蛋了

股價崩跌 ? 哈哈哈 笑了

蘋果cut loss 200億 已經可以喺越南設廠

中國敢咩

咪係最多過越南 生產最多慢d 邊個收皮真係笑

根本美國依家就當緊支那狗咁撚 係一樣嘢都唔夠薑完全抵制

無理制裁Apple 咪違反世貿 以全球為敵
其他外資會點諗

要不是美帝，飛機都無得你打

有生之年真係好想睇到中國輸一次咁多

留名

Trump 就係想美資搬返美國

又係，電腦又無，手機又無，甚至連network都無。

不過一定唔會無飛機打，大陸最多雞，唔好話打飛機，想點玩都得

快撚啲制裁美帝啦
好悶啊
反正你點都會係最大贏家啦
乖乖地耕返田做返鄉下仔咪算囉

做五毛囉 長期大把位

拿石頭砸自己的腳？

之前掉返轉告d正版侵權咪玩得好開心o既
你估外國會好似支那人咁 怕你原告變被告咩
一唔賣芯片俾你 即時科技大倒退 有本事自己整囉
自大到邊個揸莊都唔撚知

Apple 搬返美國就好笑

五毛:我唔理一定要攻擊美帝

五毛: 我哋五年內岀晶片

上面班大陸喱而家知道自己咩料未
呃多幾個嗅錢四圍炫富不知所謂

國民肯唔買？

有本事咪禁止開發we7 ,所有app嘅iOS, Android 版本 統一配給行yun os 嘅機

到時香港都禁Q埋

偷華為資料

中國科技世界第一, 駛放老美在眼內?!

處理左個480萬人咪解決到個問題

支那不嬲話乜就乜架喇駛鬼理由咩

《環球時報》總編胡錫進曾用iPhone在微博發帖，呼籲「抵制美國，支持中興」。

禁賣暴動都似

純經濟討論
感覺吹大左個失業數字
如果蘋果真係被制裁, 唔係有大批消費者流去其他外資/本土電話，電腦公司咩, 收入升, 請多d人,吸納返部分失業人士
(可能700自己搞埋電話 500 gogogo)

安排去24小時輪更踩單車發電

你叫雜大大夫人同千金冇唉瘋用等於攞左佢條命